**2216. – Crepis pulchra** L. – Plante annuelle de 35-70 cm, dressée, rameuse, //pubescente-glanduleuse et visqueuse inférieurement ; feuilles inférieures, oblongues-obovales, dentées ou sinuées, //les supérieures embrassantes ; capitules longuement pédoncules en corymbe large ; //involucre très glabre, cylindrique, oblong, environ trois fois plus long que large, à folioles linéaires lancéolées, aiguës, les extérieures appliquées, très courtes, //simulant un calicule ; akènes longs de 5 mm environ, égalant à peu près l'aigrette ; fleurs jaunes.
Lieux pierreux incultes, bords des chemins dans presque toute la France. – Europe moyenne et méridionale, Asie occidentale, Algérie, Maroc. = Mai-juin.